習近平：疫情防控工作是社會治理體系的大考

國家主席習近平說，新型冠狀病毒疫情防控是國家社會治理體系的大考。

習近平昨日在浙江安吉縣考察調研，提到疫情的防控工作時，指今次是對社會治理體系治理能力建設的一次大考，要舉一反三。他強調中國共產黨之所以成功，在於不斷地汲取教訓和經驗，改正自己、完善自己；又說矛盾處理是一個國家、社會長治久安的基礎工作，解決問題的宗旨是為人民服務，老百姓都能順心滿意，國家才越來越好。

《求是》雜誌將發表的習近平文章亦提到要總結今次疫情經驗和教訓，加快補齊治理體系的短處和弱項；又指湖北和武漢的防控形勢雖然向好，但任務仍然艱巨繁重，雖然疫情會在短期內為湖北經濟社會發展帶來陣痛，但不會影響經濟穩中向好，長期向好的基本面。

大家俾幾多分?

Source: Now新聞台

林鄭一百分

感謝林奠啦

世衛唱反調:

在源自武漢的新冠病毒進一步肆虐全球之際，亞太地區仍然難見前景。世衛組織表示，亞太地區的這場大流行病仍然“遠遠沒有結束”, 目前所有的防疫措施是在為各國爭取時間，為大規模的社區感染做準備。
世衛組織西太平洋區域主任葛西健（Takeshi Kasai) 星期二（3月31日）在線上媒體簡報時表示，即使採取了所有的防疫措施，只要這場流行病仍然持續，亞太地區的病毒感染風險就不會解除。
葛西健說：“我要明確指出，這場大流行病在亞洲和太平洋地區還遠遠沒有結束。這將是一場長期戰鬥，我們不能掉以輕心。”
他還表示，“我們需要每一個國家繼續為大規模社區感染做準備”，首要的是太平洋島國等這類資源有限的國家，因為他們必須把樣本送到其他國家檢驗，但因運輸限製而使送檢過程更為困難。
葛西健警告說，一些國家的感染案例在下降，但是這些國家不應該放鬆防控工作，否則病毒會很快捲土重來。
另外，世衛組織技術顧問葛瑞菲斯（Matthew Griffith)說，世衛組織不預期有任何國家能倖免，因為病毒最終會散佈到各地。
新冠病毒疫情首先在中國武漢出現，目前全球已經有770多萬個確診案例。美國、意大利和西班牙的確診案例已經超過了中國。不過，中國政府的統計方法及數字的準確性被廣泛質疑。

Source: VOA